(卸任前夕) 美國領事: 對昨夜香港立法會衝擊事件中的暴力非常失望

美國駐香港及澳門總領事館換人，唐偉康（Kurt Tong）將離任，由史墨客（Hanscom Smith）接替，2019 年 7 月起履新。

唐偉康對昨夜立法會衝擊事件中的暴力非常失望
2019-07-02 HKT 20:50

美國駐港澳總領事唐偉康表示，不鼓勵暴力行為，對昨夜立法會衝擊事件中的暴力非常失望。

唐偉康說，不同意有指美國干預香港，亦看不到《香港關係法》有需要更改。他說沒有聽到美國在港營商的公司打算遷離，但他們對修例帶來的社會不穩感到顧慮。美國公司在港長期營運，他們知道香港是一個很好的營商地，有很好的人力資源，法律保障等，香港市民要對香港有自信。

對於行政長官林鄭月娥近日處理反修例衝突的手法，唐偉康說，對方於昨日升旗禮致辭時態度誠懇，認爲林鄭月娥想為香港有更多作為，和會聆聽港人的聲音。

所以被TRUMP掟佢走

唐偉康將在短期離任

美國駐港總領事換人 史墨客接替唐偉康 同性配偶為台灣人

2019/6/14 — 13:02

美國駐香港及澳門總領事館換人，曾經明確表態質疑《逃犯條例》的唐偉康（Kurt Tong）將離任，離港加入私人機構，由史墨客（Hanscom Smith）接替，2019 年 7 月起履新。

史墨客是職業外交官，之前在美國國務院出任主管中國事務處的副助理國務卿，曾經出任美國駐上海總領事和中國及蒙古事務處處長等，本身識中文，他另一個為人熟識之處是他的同性戀取向，他的配偶是台灣人呂英宗（ Eric Lu）。

2016年，當時在任美國駐上海總領事的史墨客，微博貼出他與同姓伴侶呂英宗的結婚照，他表示是時候與大家分享這個好消息。他表示呂英宗是他多年的伴侶，兩人選在美國三藩市結婚，也強調三藩市在LGBT平權運動上的地位舉足輕重。

收到，要和理非爭取外國支持

唐偉康對反送中好少出聲

美國商會和美國本土政客反而出聲更多

收皮啦 柒左咪認

我care美國商會既意見

但唔care唐偉康, 因為佢對反送中好少出聲

之前唔係傳條友辦事不力先俾人收皮咩？
如果比着係夏千福肯定唔會咁講

俾人屌佢港府推送中法案都無事先收風

總統都出左聲支持
呢隻舔共狗講既野仲代表到d口手

之前條友已經暗撐林鄭

2019年6月6日星期四
林鄭晤逾70名領事 美領事唐偉康：簡介會有用

新領事幾時到香港

今個月內

美國商會 譴責佔據香港立法會的暴力行為

侵: you are fired

美國領事竟然同國務卿唱反調
btw至從夏千福換左依家個領事後，美國領事館好似咩都唔講野咁

美國商會既反應, 我會關心

但唐偉康就收皮啦

仆街肥佬

有講

【明報專訊】面對國際質疑《逃犯條例》修訂，特首林鄭月娥昨日先後與領事及商會見面，分別歷時個多小時，律政司長鄭若驊、保安局長李家超亦有出席。多名領事會後被問到會面可否釋除疑慮，大部分人拒絕回應，美國駐港總領事唐偉康（Kurt Tong）則形容為「有用的簡介會（useful briefing）」。

Hanscom Smith條仔係支那人，唔好對佢有任何期望

唔好話人係支那人

條仔係台灣人

判佢叛國啦屌

Mr. Smith married Lu Yingzong, or Eric Lu, who is from Taipei, Taiwan

台灣人呀

我指平日d公關，佢上一任夏千福做野好主動，依家依個唔貼返新聞都唔記得佢個名

我唔係話你錯

我只想講條友好可能暗幫林鄭推送中

返到美國 佢應該會有一班居美港人日日探望佢屋企

好行夾唔送

Gay先會更加支持民主!!

共產黨唔比搞基
要送佢中槍b
肯定幫手

唔出聲就得

人地做開外交 似條肥鬼咩

所以侵哥換佢走

Hanscom Smith係在"美國在台協會AIT"調過來

"美國在台協會AIT"近月好積極聲援台灣民權

天堂有無留位俾呢條友就唔知
但土共應該留左位俾佢了

呢條撚樣一定投左共

快d走啦屌你

失望咁點先？
唔衝擊會幫拖？

對於行政長官林鄭月娥近日處理反修例衝突的手法，唐偉康說，對方於昨日升旗禮致辭時態度誠懇，認爲林鄭月娥想為香港有更多作為，和會聆聽港人的聲音。

有誠意？死了三個人，一點表示都沒有！

如果唔係點解卸任

認爲林鄭月娥想為香港有更多作為，和會聆聽港人的聲音
一係佢冇睇清事實
一係佢奶共

其實好多報導都有講示威者5大訴求一個都冇回應 有咩可能唔知丫

佢甚至無咩點出口聲援和平示威,

走啦
冇你既事喇

當初佢民意好高架喎
不過依家唔出聲就一定賤過地底泥

美國總統特朗普表示，香港人追求民主。

他在白宮回應示威者闖入立法會時表示，相信香港人追求民主，大部分人追求民主，但有政府不要民主。特朗普強調，示威關乎民主。

他又表示，對香港的動盪感到哀傷。

是旦啦
美國總統都冇割席
呢d美國領事講既野邊撚個需要理

垃圾

唔關事,每3年換一次人

唔需要理

只係屌佢發洩下

美國官方理由: 唐偉康離港加入私人機構

台灣人

小弟無知一問
領事館究竟有咩用？

Gay多正義好人

對條撚樣好失望

擺明幫自己鋪定後路啦 美國大把呢啲旋轉門case

仲係由"美國在台協會AIT"調過來

"美國在台協會AIT"近月好積極聲援台灣民權

[深度分析]何謂暴力

好似話係任期滿左所以走

byebye

對你條撚樣就失望喇

實際理由
Trump既名言

唔洗一句唔岩聽就起哂鋼下
民主不嬲唔係得一種聲音，學下接受人地既意見反思下自己係咪真係有地方做得唔好先會有進步架連登仔

如果返到美國
我會擔心班居美港人
唔想佢地變義士

之前話爭取美國領事表態
點知人地咁樣
唉

條友應該在任期間俾共產黨周到痛腳

算啦, 唔好要全世界同你同一口徑

條友不代表美國立場

美國商會和美國本土政客反而出聲更多

美國反對

身為愛國青年嘅深藍廢老好應該支持衝擊

所以咪要返祖家囉

四眼肥佬 冇得做就收皮啦

咁冇啦!
美國商家佬本身都投共

美國商會反送中, 落力過唐偉康好多

幫唔到手仲插嘴

佢都收皮㗎啦 冇得做可能要擦中國鞋搵工
之後嗰個一定強硬 之前喺上海俾人笑佢基佬咁耐

另外德國領事館都好幫我地

走啦

慳啲啦你

墨爾本reddit有人想了解多d仲想知當地有冇支援行動，有冇人可以用reddit覆下佢，我地需要國際聲音。

佢地反送中同親共2回事!
果班人都係睇錢

唐偉康說，對方於昨日升旗禮致辭時態度誠懇

屌，睇完呢句…有必要理呢條友？

以前個領事有個花名叫夏督

肥撚

收嗲啦，和理非咁耐你又唔出聲

佢係咪日日蒲賓妺吧唔睇新聞

係咪返過大陸叫雞俾人揸住春袋

佢唔do之後去私人市埸
今次發言可以唔洗點理
睇返侵侵同國會咩取態更加重要

點樣出賣

條友對香港做過乜啊，共和兩黨都可以大和解到有同一共識，係美國幾耐無岀現過，明眼人都知兩黨同國會都知條肥閪係香港做唔到嘢，家陣先換，都遲

佢一向on尻

佢係送中事件既最大角色, 就係公開讚林鄭

郭文貴講過唐偉康係香港係極度失職, 所以要炒佢

[極重要]救義士

之前都有傳佢收風不力
搞到美國唔係好掌握到香港啲情況
比夏千福廢太多